日本文學無病呻吟好垃圾, 中國文學高質好多

睇完太宰治同村上春樹,
覺得佢地故弄玄虛,扮高深, 美化合理化出軌
將一啲簡單既事複雜化, 講到身不由已咁,
例如太宰治, 你厭世咪厭世,代表你可以叫雞玩女人?
例如村上春村, 未放得低舊情人咪唔好拍拖,代表你可以一腳踏兩船?

真正的寫得出"身不由己", 係金庸,
情義兩難全, 正邪不兩立, 人在江湖身不由己.

真正寫得出人生悲哀與面對,
係白先勇, 林海音...
以自然既文筆,平淡既語氣, 道出哀傷既經歷,
無誇張既呻吟,但讀者知當事人勁撚灰,

補充一個, 仲有渡邊淳一既"失樂園"

又係一本出軌小說

日本人真係出軌民族,
純粹用文學去說服自己出軌係合理正常

李白咪又係叫春

用幾個人嘅作品嚟概括成個民族嘅文學
你會唔會覺得自己眼界窄咗少少

可唔可以謙卑咁各自欣賞日本文學同中國文學
講少啲毫無意義嘅批評

btw 日本唔係淨係得村上同太宰治

on9仔 睇幾本就講到自己完全了解日本文學 以為自己係日本文學大師

唔洗理條on9 佢識少少扮代表

村上點樣故弄玄虛呀? 你睇明就話人扮高深

又唔見你講芥川羅生門前偷人地d衫果個人
果個夠係身不由己，突破心理關口，覺得人地會諒解

因為我真係好撚憎出軌呢種行為,
渡邊淳一,太宰治同村上春樹,
日本呢個民族根本好提倡出軌

咁係你個人問題，唔係日本作家問題

高行健小說咪又係狂搞野

仲有金庸小說個個一拖幾，思想上出哂軌，但係又扮忠貞處男

ON撚9,果套"國境之南" 你留戀舊情人, 咪一直單身唔好結婚囉,
講到你結左婚後拋妻棄子係都市人無奈咁,

奇洛李維斯呀!!現實例子都有啦!!!唔通佢老婆死左就要周圍叫雞
ON9 村上春樹LOGIC

咁日本確實對浮氣嘅描寫比較大膽
但係你唔好唔記得中國傳統社會都係三妻四妾歧視女性
同是東方父權社會
大家半斤八兩咋喎
同埋呢個主題只係日本文學其中一個流派
你唔鐘意嘅咪睇下啲勵志小說/社會小說/偵探懸疑
日本人都幾擅長寫嗰啲

最撚憎張無忌

建議樓豬睇多幾本先出嚟柒

可以睇下墮落論，佢解釋左點解日本戰後文學會有咁既形式。

金庸小說唔係村上春樹果種:

我好掛住中學情人, 我好寂寞!所以我要叫雞! 我要周圍屌女!
結婚多年其實我真正愛人唔係老婆! 所以我要搞婚外情!

不如再睇《源氏物語》？

金庸小說係有賤男情節, 但佢冇好似村上春樹咁合理美化,
至少我睇完金庸小說,學識左愛情要專一, 要對老婆好

文化背景都唔同有乜好對比，大部分近代中國文學作者都係經歷過文革，正常一個社會發展點會經歷到呢啲嘢？

我又唔覺得村上春樹寫好多叫雞喎

中國有傷痕文學

樓主淨係想睇合符自己價值觀既文章，唔係一個欣賞文學作品既應有態度。

我懷疑你地鐘意睇村上春樹既撚樣文青,
有共嗚係因為覺得 : "我都好想出軌, 雖然有另一半,最鐘意係舊愛"

咁文學價值唔在於有冇叫雞姐

成篇講叫雞都可以好高質好高價值架喎

啲撚樣文青, 最鐘意信奉書入面真理,
睇完村上春樹, 咪拎佢黎做藉口去出軌囉!

睇翻譯本當自己了解左日本文化?

所以咪功力問題,
李碧華的胭脂扣都講叫雞架啦,
但人地教你係要真對待愛情,唔好做負心漢

但唔係村上春樽果種:
我孤獨! 所以我出軌叫雞! 我好無奈! 但身不由己! 我都唔想叫雞! 我係被迫叫雞!!

我覺得，你唔認同係無問題，一本書應該有唔同人有唔同睇法。

但係唔同意之餘，都要了解背景或者作者咁做係文章到有咩意義？點解佢要用呢個橋段黎表達？

如果你唔同意個橋段，又可以講下點樣表現得更好，相信更有討論價值。

咁就算教人叫雞既文章都可以極高文學價值架喎，關功力咩事

只要寫得深刻，教人叫雞食屎既文章都可以做大師

問題係村上春樹無咩文學價值,
故事其實好大路, 中心思想更加係膚淺,

文筆亦都麻麻地, 例如係比喻法用得好生硬,然後一大埋片假名的外國牌子野, 好撚賣弄

村上春樹寫書個意義, 咪想講其實唔好怪日本咁多男人出軌, 其實佢地情有可源

正一人渣!

至撚憎啲武俠小說
用嚟俾毒撚中二病FF自己多女

樓豬呢類傻仔應該睇呀q精神既書

金庸小說將易經的哲理想像成降龍十八掌,
講緊社會上明爭暗鬥的縮影,
道德上傳統同人性之間的角力,
仲有朋友同情人之間的選擇,
甚至係中醫,道家,佛學等等的哲經,
甚至係李小龍MMA思想

果種深度, 果種創意,果種文筆
唔係村上春樹太宰治呢啲雞蟲可以媲美

睇得一本人間失格就當自己睇晒咁

其實挪威森林個主角都算長情，個女主精神病都不離不棄

比着張無忌見到殷離發癲，即刻扮唔知

咸魚白菜各有所愛，太宰治寫自己人生，咁只係佢人生靡爛，成日鬱鬱寡歡，你鍾意睇佢咪有價值，唔鍾意咪冇價值，冇人話出軌係合理，佢只係寫佢自己親身經歷。西門慶都係三妻四妾，仲搶埋人地老婆（好似） 縱欲過度死撚埋

香港文學

現實啲又話人無病呻吟，
講到個人幾高尚咪又係要扑野

你識條春咩，一本人間失格睇完熟撚過日本人啦貴精不貴多呀

我問下樓主，點解日本文學會禁鐘意將出軌橋段擺入文章入面，出軌既意義係咪只有性慾，讀者又點解鐘意睇人寫出軌？

基本上，男人出軌係好易。但係明明禁易既事，點解作者選擇左寫出黎，而讀者選擇睇人出軌唔係做出黎？

背後表現左日本既咩現象？

一個人變成人渣，係有個人原因。

但係一個社會會浮現到禁多人渣，就唔係個人原因禁簡單，一定係出左問題，而日本文學正正反映左日本獨特既社會風貌。

我唔講太多，如果樓主真係有心研究文學，可以自己揾多d文章睇。

如果樓主睇書只想發泄或者尋求認同感，恕我無禮，我無話可說。

講愛情含蓄嘅紅樓夢第1
講瀟灑嘅愛情觀一定係亦舒
講悲天憫人嘅一定係瓊瑤。。。。

一本小說探討出軌的成因, 係好好的事,

但村上春樹, 失樂圈果種係引渡讀者,
歌頒出軌! 浪漫化出軌! 合理化出軌!

令啲讀書睇完會比藉口自己 : 其實我出軌都係大條道理,

呢本我無睇,答唔到你,
雖則人地話係中國最偉大文學,
但啲篇章散散地, 我放棄左睇

扑野應該同女朋友或者老婆扑!

周圍約炮, 偷食果啲係仆街!

係仆街啊，但現實就係咁多仆街

如果一本小說, 純粹係講緊偷食情節, 我覺得OK,

但如果個訊息: 偷食好正常! 偷食其實唔係壞事! 偷食係社會進步!

我睇到好撚嬲!!!!!!!!!!!!!!

不如你調轉諗下，點解禁多讀者要睇出軌內容既書？

點解作者要將出軌依個文化浪漫化或者合理化？

因為好多時日本都無真正既戀愛自由，當成人之後，結婚已經從雙方既事變成雙方家人，朋輩同同事既事。

即係話，出軌既最大問題係社會將戀愛規範化，俾他者介入，令到結婚男人選擇唔到合適對象而又俾人逼婚，然後求其結婚。

調翻轉，都有好多日本女人不守婦道，都係得唔到佢心目中既戀愛自由。

反映出日本社會有一種生不由己既束縛，令到佢地要從其他媒體獲得思想上既解放。

所以出軌既小說橋段先會多人睇，所以日本先有禁多咸故咸戲。

依樣既好多論文或者評論都有講，建議樓主讀多d書。

賈平凹仲撚痴線
樓主千其唔好睇

你呢種係羅密歐與朱麗葉,
父母逼婚,個未婚夫根本唔係自己揀,

但村上春樹果種係個老婆老公自己娶,到頭來又偷食,
如果唔係真心鐘意, 一早就唔好結婚

我自己又覺得村上就好似細膩嘅攝影師咁
會捕捉到啲好細微嘅鏡頭
佢嘅描寫通常都好生活化
生活得嚟有啲抽離嘅孤獨
所以都市人好易有共鳴
都係故仔嚟啫始終
文學野 有時有啲誇張又好 有啲天馬行空或者有啲背德
都係藝術效果
唔好太認真用現實角度去睇
現實都唔會有個直子喺度同你做愛

都市人有共嗚! 係因為佢地全部都係賤男賤女,
自己結左婚, 仲想出去偷食!

咩撚野生不由己,
有人逼你結婚咩? 有人逼你識第二條女咩?

自己溝完條女,又話唔鐘意,最掛住係EX,
呢啲垃圾橋段, 無論現實同小說都一樣咁仆街

冷靜啲啦

你都係講題材既分別姐
如果題材好=文學造詣高咁你都做到文學家啦
村上春樹既筆觸好細膩 睇佢既作品就算無相同經歷都可以感受到文章入面既情感
太宰治根本人去到一個位就會感覺到佢講果種空虛 但佢係去到抽離曬 果種形容唔出既空虛係比佢寫到有真實恐怖既感覺

雖然某種度上日本文學係比較感受到佢地果種壓抑 但同你講既無病呻吟有分別 用村上春樹做例子更加勉強

how about 東野圭吾

金庸：我係主角所以我可以娶好多老婆道理人定係我呢邊 我恰人一定無錯仲可以有名利比人恰就要佢身敗名裂妻離子散 最後主角有大把錢/名/女人/武功 大團圓結局 無視主角所有缺點

你啱，唔係真心鍾意就唔好結，但真係有禁多人知道自己真心係點咩？

有好多人根本唔知自己真正鍾意既係咩人，先會不斷搵更好。佢地的確係仆街，但係令到佢咁做，好多時係社會有問題同教育不足。

唔係人地逼，而係他人過多期望同媒體渲染，人就會慢慢壓抑左自己真正既想法。

就好似而家有d學生揀科，都有好多現實因素影響。真心鐘意既科揾唔到食，屋企人反對等等原因，焗住揀神科。

結果就係出黎做野都渾渾噩噩。即使生活美好，但係心靈空虛，先會做出犯禁既行為。

日本就係因為現實太畸形太壓抑，先會催生出依d作品俾人打飛機。

佢地係做錯，咁可以點？你鬧完有咩得著？

你知道本書寫得好肉酸，咁你應該透過本書反省下應該要點做？

你覺得你係聖人，依d書係垃圾唔應該出現，但事實係好多人睇。

你會點樣改善依個狀況？係到鬧完就算？

太宰治果種有個特別d既名稱，叫解剖式文學。

就係將自己內心好似劏屍咁劏俾讀者睇，就會感覺到絕望到嘔心既氣氛。

試下睇日文版,中文翻譯好尻譯

原来樓主俾人飛咗發老脾

如果一個post話出軌係唔應該, 我覺得ok,

但如果條友係講:出軌唔應該! 所以日本文學係垃圾! 中國文學高質好多！

我覺得你都係睇番三國演義 呢啲書唔係比你睇

事緣係我發覺我男朋友好鐘意睇村上春樹，
我擔心佢會出軌。

樓主只係想屌人感情唔認真
同小說冇咩關係

好多小說某程度上反映現實
會通過故事情節去凸顯荒謬感覺
會睇到你屌屌聲 佢已經成功左一半

仲要成日扮到被逼一拖幾咁

認同 中國文學世界第一
詩三百 一言以蔽之 曰思無邪

你其實應該睇下精神科，好過上黎連登鳩噏

陣間佢屌埋劉以鬯添呀

I totally agree with you.

我咁諗，係因為文青信奉書中的價值觀，
佢睇呢啲書，會唔會反映左佢既想法